%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2017 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Pour compiler :
%$ lualatex $basename
\documentclass[12pt]{article}


\usepackage{1920-pablo}
\usepackage{1920-pablo-devoir}
\usepackage{1920-pablo-paternault}
\usepackage[a5paper, margin=2cm]{geometry}

\usepackage{pdflscape}

\pagestyle{empty}

\title{Perspective cavalière}
\date{07/11/17}
\classe{2\up{des}12}
\dsnum{}

\begin{document}

\maketitle

\begin{exercice}[Pyramide]
  On considère le triangle suivant, avec les longueurs $BC=13cm$, $AC=15cm$, $AH=3cm$.

  \begin{center}
  \begin{tikzpicture}[scale=0.5]
    \draw (0,0) node[left]{$A$}-- (3,5) node[above]{$B$} -- (15,0) node[right]{$C$} -- cycle;
    \draw (3,0) node[below]{$H$} -- (3,5);
    \draw (3,0.5) -- ++(0.5,0) -- ++(0,-0.5);
  \end{tikzpicture}
\end{center}

  \begin{enumerate}
    \item Montrer que $BH=5cm$.
    \item Dessiner en perspective cavalière la pyramide de base $ABC$, de hauteur 7~cm, le sommet de la pyramide étant à la verticale du point $G$, centre de gravité du triangle. On prendra 30\up{o} comme angle des fuyantes, et 0,8 comme coefficient de réduction.
  \end{enumerate}
\end{exercice}

\begin{exercice}[Cylindre de révolution]
  Dessiner en perspective cavalière un cylindre de révolution, de base de rayon 5~cm, et de hauteur 7~cm. On prendra 45\up{o} comme angle des fuyantes, et 0,5 comme coefficient de réduction.
\end{exercice}

\begin{landscape}
  \textbf{Nom : ....................}
\begin{center}
  \begin{tabular}{|p{13cm}|c|c|}
  \hline
  \multicolumn{1}{|c|}{Critère} & Ex. 1 & Ex. 2 \\
  \hline\hline
  \multicolumn{3}{|c|}{\emph{Perspective cavalière}}\\
  \hline
  Deux segments parallèles sont représentés par deux segments parallèles. && \\
  \hline
  Un segment visible est représenté en traits pleins ; un segment invisible en pointillés. && \\
  \hline
  Les dimensions des objets qui sont dans les plans parallèles au plan de projection sont représentées en vraies grandeurs. && \\
  \hline
  Les rapports des longueurs sur une même droite sont conservées. && \\
  \hline
  L'angle des fuyantes est respecté. && \\
  \hline
  Les dimensions des fuyantes sont respectées. && \\
  \hline
  \hline
  \multicolumn{3}{|c|}{\emph{Respect de la consigne}}\\
  \hline
  Les segments n'appartenant pas aux plans parallèles au plan de projection ne sont pas tracés « au hasard ». && \\
  \hline
  Le solide représenté est le bon. && \\
  \hline
  Les longueurs sont respectées. && \\
  \hline
  \hline
  \multicolumn{3}{|c|}{\emph{Soin}}\\
  \hline
  Le dessin est propre. && \\
  \hline
  Les traits de construction sont apparents. && \\
  \hline
\end{tabular}
\end{center}
\end{landscape}

\end{document}
